咩係攻擊性武器

轉自別人FB

*** 轉載案例時間 ***

睇一睇就會明，呢個真實案例入面法官講既判詞

//咩係攻擊性武器（唔想睇咁多字可以直接飛到文尾睇結論）。

《香港法律》第 245 章 《公安條例》 第 33 條[2]：任何人如無合法權限或合理辯解而在任何公眾地方攜有任何攻擊性武器，即屬犯罪，一經循簡易程序或公訴程序定罪，可按第(2)款指明的方式判處刑罰。

而《公安條例》第 2 條「釋義」[3]解釋左：
攻擊性武器 (offensive weapon)指任何被製造或改裝以用作傷害他人，或適合用作傷害他人的物品，或由管有或控制該物品的人擬供其本人或他人作如此用途的任何物品。

其實條例都無好清楚解釋咩係攻擊性武器，我帶laser pointer 出街，帶𠝹刀出街，又係咪攻擊性武器呢？

呢個時候就要查案例，係1984年，有單THE QUEEN v. LEUNG CHI-HUNG，係話有條友俾警察搜到有把八寸長嘅刀，俾人告offensive weapon。

當時法官提到：攻擊性武器定義範圍太廣會造成不公義拘捕，所以要限制咩係攻擊性武器嘅範圍( 原句：The definition must be applied with common sense and it is not enough to say that s.19 of the Interpretation and General Clauses Ordinance requires a large and liberal interpretation and that injustice can be avoided by a reasonable application of the law by the Executive. The requirement that no prosecution for this offence shall be instituted without the consent of the Attorney General does not prevent an arrest for the offence and all the consequences that may ensue therefrom. )

法庭亦都認為，好難去界定攻擊性武器條線應該劃係邊，但提及到如果一舊野一般人可能係日常生活帶出街，就算可以做攻擊性武器，都唔應該當成「適合用黎傷人」嘅物品。（原文：It is difficult to decide what precise line of demarcation was intended by the Legislature, but we think that any article which the average person might reasonably carry about him every day would not be "suitable" for use as an offensive weapon, even if capable of such use.)

亦都有講到，除非有證據顯示條友係有意圖將呢把刀用作攻擊性武器咁用，否則唔應該當成係有攻擊性 (原句：the knife carried by this Appellant was not such that it fell within the statutory definition of an "offensive weapon" unless an intent to use it as an offensive weapon was proved.)

用人話講，即係果舊野係咪攻擊性武器，係取決於果一刻，持有果樣物件嘅人係咪將果樣物件視作傷人器具，例如在街上與人爭執，順手拿起周圍嘅物件作武器。

呢到要同位警察講，如果佢有理解案例同法律嘅能力，請你證明果一刻果位同學仔係用支laser pointer 黎攻擊人，你先可以告鳩佢，問題佢只係著草的話，佢邊有攻擊人？你對眼生係屎忽？

或者我再講得清楚啲，(1)laser pointer 係可以日常合理帶出街嘅物品，(2)佢唔會歸類為條例所講適合用作傷人嘅物件，(3)同學仔無用laser pointer 攻擊人。

所以唔好話我帶支laser pointer 出街，我帶10支、100支laser pointer，我都唔係「在公眾地方管有攻擊性武器」。

警察唔好係到誤導市民，因為示威者用laser pointer 照警察係果一刻嘅事，你唔可以將果一刻嘅野，而且係其他人所做嘅事，套用係同學仔呢一刻嘅意圖到，呢個係講唔通。

有人用筆插死人，唔通我以後唔可以帶筆出街？妖言惑眾！

嗱！但如果三個人或以上，每人都拎住支籐條，呢個唔係管有攻擊性武器呀，但如果加埋令到市民產生恐懼，呢個係非法集結，再如果打埋人，破壞社會安寧，呢個係暴動，就好似元朗咁。
//

其實唔使深究
以胸襲警都入到個刻開始
所有解釋都係交功課
點定義根本狗說了算
-
Bye Buy Day 特別活動第一彈！

818救救沙田新城市